<resources>
    <string name="app_name">CogniMoodCheck</string>
    <string name="title_activity_fullscreen">FullscreenActivity</string>
    <string name="dummy_button">Dummy Button</string>
    <string name="dummy_content">DUMMY\nCONTENT</string>
    <string name="title_activity_main2">CogniMoodCheck</string>
    <string name="title_home">Главная</string>
    <string name="title_dashboard">Панель</string>
    <string name="title_notifications">Профиль</string>
    <string name="face_emotion">Определение эмоций</string>
    <string name="driver_face_emotion">Анализ лица водителя</string>
    <string name="voice_recognizer">Анализ голоса</string>
    <string name="cards">Карточки</string>
    <string name="anxieties">Беспокойства</string>
    <string name="change_mindset">Измените мышление</string>
    <string name="little_reminders">Небольшие напоминания, которые помогут вам успокоиться</string>
    <string name="mood_palette">Палитра настроения</string>
    <string name="mood_palette_definition">\t\t\t\tПалитра настроения (или цветовая палитра) - это набор цветов, которые согласуются друг с другом и могут быть использованы для передачи определенного настроения или эмоций.\n\t\t\t\tПередгивайте ползунок и выберите желаемый цвет.</string>
    <string name="mood_palette_btn">Проверить</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="anxieties_is">Что такое беспокойство?</string>
    <string name="anxieties_is_definition">\t\t\t\tБеспокойство - это эмоция, возникающая вследствие мыслей о будущем по типу «а что если…», «а вдруг…», «а может быть…» и т. д.\n""\t\t\t\tБеспокойство является следствием предсказаний в мыслях опасности и угрозы, нежелательных и неконтролируемых негативных событий, ужасных и невыносимых состояний и т. п.\n""\t\t\t\tБеспокойство возникает из-за преувеличения степени вероятности и серьёзности потенциальной угрозы, а также по причине недооценки собственных способностей совладения с опасностью и признаков безопасности той или иной ситуации или какого-то физического состояния.</string>
    <string name="stages_of_anxiety_development">Стадии развития беспокойства</string>
    <string name="Stages_of_anxiety">1.	Заметка о неопределенности: в этой стадии человек осознает, что есть нечто, что вызывает беспокойство, но еще не совсем ясно, что это за ситуация или проблема.\n2.	Увеличение напряжения: беспокойство начинает усиливаться, поскольку человек осознает, что ситуация может быть серьезной или иметь негативные последствия.\n3.	Размышления и переживания: на этой стадии человек начинает активно размышлять о проблеме, пытаясь понять ее причины, последствия и возможные способы решения.\n4.	Физические проявления: беспокойство может проявляться физически, такими как бессонница, учащенное сердцебиение, потливость, напряжение в мышцах и т.д.\n5.	Поиск решений: человек начинает активно искать способы решения проблемы или смягчения беспокойства.</string>
    <string name="elements_of_anxious_thinking">Тревожные элементы</string>
    <string name="elements_of_anxious">1.	Чрезмерная тревожность: наклонность к чрезмерной озабоченности и тревожности по поводу событий или ситуаций, которые могут быть незначительными или маловероятными.\n2. Трагическая мысль: тенденция предполагать наихудший исход в любой ситуации, часто с иррациональным увеличением возможных рисков и угроз.\n3.	Черно-белое мышление: склонность к крайним оценкам и упрощениям, видение мира как "все или ничего", без учета промежуточных или нюансовых позиций.\n4.	Перфекционизм: тревога, связанная с необходимостью достижения абсолютной или идеальной производительности в различных аспектах жизни.\n5.	Постоянное переживание прошлых ошибок: сосредоточенность на прошлых неудачах или ошибках.</string>
    <string name="general_worry">Общая\nтревожность</string>
    <string name="individual_phobias">Отдельные\nфобии</string>
    <string name="panic_attacks">Панические\nатаки</string>
    <string name="obsessions">Навязчивости</string>
    <string name="hypochondria">Ипохондрия</string>
    <string name="social_anxiety">Социофобия</string>
    <string name="intro">Введение</string>
    <string name="signs">Симптомы</string>
    <string name="tips">Советы</string>
    <string name="general_worry_definition">\t\t\t\tЭто хроническая и непрерывная тревога, которая сопровождается постоянным беспокойством, напряжением и негативными мыслями о будущем. Люди с общей тревожностью часто переживают физические симптомы, такие как бессонница, напряжение в мышцах, усталость и раздражительность.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: стрессы и проблемы.\n\n\t\t\t\tСодержание страха: частое беспокойство по разным поводам и страх будущих негативных событий.\n</string>
    <string name="general_worry_sings">\t\t\t\tСимптомы общей тревожности могут проявляться как физические, эмоциональные и психологические проявления. Вот некоторые из них:\n\n
1.	Физические симптомы:\n
\t\t•	Учащенное сердцебиение\n
\t\t•	Затрудненное дыхание\n
\t\t•	Потливость или дрожь\n
\t\t•	Напряжение в мышцах или дрожь\n
\t\t•	Головокружение или чувство слабости\n
\t\t•	Проблемы с пищеварением, тошнота, диарея или боли в животе\n
2.	Эмоциональные симптомы:\n
\t\t•	Непрерывное беспокойство или напряжение\n
\t\t•	Чувство беспокойства без явной причины\n
\t\t•	Чрезмерная реакция на стрессовые ситуации\n
\t\t•	Неопределенный страх или чувство угрозы\n
\t\t•	Раздражительность\n
3.	Психологические симптомы:\n
\t\t•	Затруднение с концентрацией\n
\t\t•	Беспокойные или навязчивые мысли\n
\t\t•	Чувство, что что-то плохое произойдет\n
\t\t•	Постоянное предчувствие опасности\n
\t\t•	Чувство, что вы не можете контролировать свои беспокойные мысли\n\n
\t\t\t\tЭти симптомы могут проявляться в разной степени у разных людей и в разные моменты времени. Если вы или кто-то из ваших близких испытывает подобные симптомы, важно обратиться за помощью к квалифицированному специалисту для диагностики и лечения тревожного расстройства.</string>
    <string name="general_worry_tips1">\t\t\t\tВот несколько советов, которые могут помочь управлять общей тревожностью:\n</string>
    <string name="general_worry_tips2">
\t\t1.	Практика глубокого дыхания и расслабления: используйте техники глубокого дыхания, медитации или прогрессивной мышечной релаксации для снижения физического напряжения и уменьшения тревожности.\n
\t\t2.	Управление стрессом: найдите здоровые способы управления стрессом, такие как занятие спортом, хобби или искусство, чтение, прогулки на свежем воздухе или общение с друзьями и семьей.\n
\t\t3.	Организация и планирование: разбейте большие задачи на более мелкие, установите приоритеты и используйте планы действий для уменьшения чувства беспокойства о будущем.\n
\t\t4.	Ограничение времени, проводимого в социальных сетях и медиа: избегайте постоянного мониторинга новостей и социальных медиа, так как это может усиливать тревожные мысли. Ограничьте свое онлайн-время, чтобы сосредоточиться на реальной жизни и позитивных взаимодействиях.\n
\t\t5.	Поддержка социальных связей: разговаривайте с друзьями, семьей или профессиональным консультантом о своих чувствах и беспокойствах. Поддержка и понимание окружающих могут помочь справиться с тревожностью.</string>
    <string name="individual_phobias_definition">\t\t\t\tЭто сильный и непропорциональный страх перед конкретными объектами, ситуациями или деятельностями. Фобии могут включать боязнь высоты (акрофобия), страх перед пауками (аракнофобия), страх перед полетом (аэрофобия) и другие.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: предметы, явления и процессы.\n\n\t\t\t\tСодержание страха: страх конкретных объектов или ситуаций, объективно не представляющих собой опасности.\n\n</string>
    <string name="individual_phobias_sings">\t\t\t\tСимптомы отдельных фобий могут различаться в зависимости от типа фобии. Вот несколько примеров распространенных фобий и их характеристических симптомов:\n\n
1.	Социальная фобия (социофобия):\n
\t\t•	Избегание социальных ситуаций или общения с другими людьми.\n
\t\t•	Чувство интенсивной тревоги и страха перед ситуациями, в которых вы оцениваетесь или оценивают вас другие люди.\n
\t\t•	Физические симптомы, такие как учащенное сердцебиение, потливость, дрожь, панические атаки в социальных ситуациях.\n
2.	Агорафобия (страх перед открытыми или общественными местами):\n
\t\t•	Избегание открытых мест, толп, общественного транспорта, торговых центров или других мест, где вы чувствуете, что не можете уйти, если вам станет плохо или панический приступ.\n
\t\t•	Ощущение страха или тревоги при нахождении в открытых или общественных местах, что может привести к паническим атакам или другим физическим симптомам.\n
3.	Арахнофобия (страх перед пауками):\n
\t\t•	Интенсивный страх или тревога при виде или мысли о пауках.\n
\t\t•	Избегание мест, где может встретиться паук, таких как темные углы, подвалы или сараи.\n
\t\t•	Физические реакции, такие как внезапное учащенное сердцебиение, потливость, дрожь, панические атаки при встрече с пауком или его изображением.\n
4.	Аэрофобия (страх перед полетами):\n
\t\t•	Большая тревога перед полетами на самолете, даже если они являются частью повседневной жизни.\n
\t\t•	Физические симптомы, такие как учащенное дыхание, учащенное сердцебиение, потливость, дрожь или панические атаки при подготовке к полету или на борту самолета.\n\n
\t\t\t\tЭти симптомы могут существенно влиять на качество жизни человека, и если они значительно мешают обычной деятельности, обратитесь за помощью к психотерапевту или специалисту по тревожным расстройствам.
</string>
    <string name="individual_phobias_tips1">\t\t\t\tКаждая фобия требует индивидуального подхода, но вот несколько общих советов, которые могут помочь людям с различными типами фобий:\n</string>
    <string name="individual_phobias_tips2">\t\t1.	Поиск информации и понимание фобии: узнайте как можно больше о своей фобии. Понимание причин и симптомов фобии может помочь справиться с ней.\n
\t\t2.	Постепенная экспозиция: постепенно привыкайте к объекту или ситуации, вызывающей вашу фобию. Начните с небольших шагов и постепенно увеличивайте сложность и продолжительность контакта с фобическим стимулом.\n
\t\t3.	Использование методов расслабления: практикуйте методы расслабления, такие как глубокое дыхание, медитация или прогрессивная мышечная релаксация, чтобы снизить уровень тревоги во время воздействия фобического стимула.\n
\t\t4.	Поиск поддержки: обратитесь за поддержкой к близким, друзьям или специалистам. Групповая или индивидуальная терапия может быть полезной для работы с фобиями.\n
\t\t5.	Использование позитивных утверждений: разработайте позитивные утверждения и повторяйте их себе во время столкновения с фобическими ситуациями. Это может помочь изменить негативные мысли и убедить себя в том, что вы справитесь.\n
\t\t6.	Избегание самолечения: избегайте использования алкоголя, наркотиков или других веществ для смягчения симптомов фобии. Это может временно облегчить состояние, но не решит проблему на корню и может усугубить фобию в будущем.\n
\t\t7.	Поиск профессиональной помощи: если фобия серьезно мешает вашей жизни или приводит к паническим атакам, обратитесь за помощью к психотерапевту или психиатру. Когнитивно-поведенческая терапия (КПТ) и другие методы лечения могут быть эффективными для управления фобиями.\n
\t\t8.	Поддержание здорового образа жизни: регулярные физические упражнения, здоровое питание и достаточный сон могут помочь снизить уровень стресса и тревожности, что может уменьшить симптомы фобии.
</string>
    <string name="panic_attacks_definition">\t\t\t\tЭто внезапные и интенсивные приступы тревоги, которые могут сопровождаться физическими симптомами, такими как учащенное сердцебиение, дрожь, потливость, дыхательные проблемы и чувство ужаса или гибели. Панические атаки могут быть непредсказуемыми и страшными для тех, кто переживает их.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: физические ощущения.\n\n\t\t\t\tСодержание страха: страх конкретных объектов или ситуаций, объективно не представляющих собой опасности.\n</string>
    <string name="panic_attacks_sings">\t\t\t\tСимптомы панических атак могут варьироваться у разных людей и в разное время, но обычно они включают в себя физические, эмоциональные и когнитивные проявления. Вот несколько типичных симптомов панических атак:\n\n
1.	Физические симптомы:\n
\t\t•	Учащенное сердцебиение или сердцебиение\n
\t\t•	Ощущение душной или затрудненной дыхания\n
\t\t•	Повышенное потоотделение или потливость\n
\t\t•	Дрожь или дрожание тела\n
\t\t•	Ощущение головокружения, слабости\n
\t\t•	Ощущение жара или холода, мурашек по телу\n
\t\t•	Тошнота, диарея или дискомфорт в желудке\n
2.	Эмоциональные симптомы:\n
\t\t•	Интенсивный страх или чувство паники\n
\t\t•	Чувство отрыва от себя или от реальности\n
\t\t•	Страх перед потерей контроля или смертью\n
\t\t•	Чувство неопределенной угрозы\n
\t\t•	Приступы страха\n
3.	Когнитивные симптомы:\n
\t\t•	Ощущение, что вы теряете рассудок или сходите с ума\n
\t\t•	Беспокойные или навязчивые мысли\n
\t\t•	Ощущение нереальности окружающей среды\n
\t\t•	Ощущение нереальности самого себя\n
\t\t•	Затруднение с концентрацией или мышление в кругах\n\n
\t\t\t\tПанические атаки могут быть очень пугающими и интенсивными, но они обычно длительны всего несколько минут. Однако симптомы могут оставаться в течение более продолжительного времени, особенно если вы испытываете несколько атак подряд или длительную тревожность после атаки. Если вы испытываете панические атаки или другие симптомы тревожности, важно обратиться за помощью к квалифицированному специалисту для диагностики и лечения.
</string>
    <string name="panic_attacks_tips1">\t\t\t\tВот несколько советов, которые могут помочь при панических атаках:\n</string>
    <string name="panic_attacks_tips2">\t\t1.	Глубокое дыхание: попробуйте упражнения глубокого дыхания для снятия физических симптомов паники. Дыхание через нос насчитывая до четырех, задержка дыхания на несколько секунд, а затем медленное выход через рот может помочь снизить частоту сердечных сокращений и успокоить нервную систему.\n
\t\t2.	Используйте методы расслабления: практикуйте методы расслабления, такие как прогрессивная мышечная релаксация или медитация, чтобы уменьшить напряжение в теле и снять панические симптомы.\n
\t\t3.	Применение техник визуализации: визуализируйте спокойное место или обстановку, которая приносит вам удовольствие и комфорт. Представьте себя в этом месте и почувствуйте все чувства и звуки, чтобы отвлечься от панических мыслей.\n
\t\t4.	Попробуйте медикаменты: если у вас частые или интенсивные панические атаки, обратитесь к врачу за консультацией о возможности принятия лекарств, таких как антидепрессанты или препараты для снятия тревоги.\n
\t\t5.	Измените образ мышления: постарайтесь изменить свой образ мышления о панических атаках. Помните, что атаки являются временными и не представляют реальной угрозы вашему здоровью. Признайте свои страхи, но не дайте им контролировать вашу жизнь.\n
\t\t6.	Обратитесь за поддержкой: поделитесь своими чувствами и опасениями с близкими друзьями или семьей. Иметь кого-то, кто может вас поддержать и выслушать, может быть очень полезно во время панической атаки.\n
\t\t7.	Посетите специалиста: если панические атаки становятся частыми или значительно мешают вашей жизни, обратитесь за помощью к психотерапевту или психиатру. Когнитивно-поведенческая терапия и другие методы лечения могут помочь вам научиться управлять атаками и справляться с тревожностью.
</string>
    <string name="obsessions_definition">\t\t\t\tНавязчивости - это навязчивые мысли, идеи или образы, которые возникают в уме человека и вызывают тревогу или беспокойство. Ритуалы - это повторяющиеся действия или поведенческие обряды, выполняемые для смягчения тревоги, связанной с навязчивыми мыслями.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: нежелательные мысли.\n\n\t\t\t\tСодержание страха: страх сойти с ума или совершить неконтролируемое действие.\n</string>
    <string name="obsessions_sings">\t\t\t\tСимптомы навязчивых мыслей и действий, характерные для расстройства навязчиво-компульсивного, могут проявляться различными способами у разных людей. Однако обычно они включают в себя следующие аспекты:\n\n
1.	Навязчивые мысли:\n
\t\t•	Постоянное возвращение мыслей: навязчивые мысли часто возвращаются снова и снова, даже если вы пытаетесь их игнорировать или избежать.\n
\t\t•	Неуместные или беспокоящие мысли: эти мысли могут быть неприятными, странными или тревожными. Они могут касаться опасности, порчи, контроля или даже нарушения моральных или религиозных убеждений.\n
\t\t•	Страх потери контроля: люди с ОКР могут опасаться, что они потеряют контроль над собой или совершат что-то ужасное из-за своих навязчивых мыслей.\n
2.	Компульсивные действия (ритуалы):\n
\t\t•	Повторение действий: люди с ОКР могут часто повторять определенные действия или ритуалы, чтобы снять тревогу, связанную с навязчивыми мыслями.\n
\t\t•	Повторная проверка: это может включать проверку замков, выключателей или других предметов, чтобы удостовериться, что они были закрыты или выключены.\n
\t\t•	Порядок и симметрия: некоторые люди могут иметь компульсию по упорядочению или выравниванию предметов по определенному образцу.\n
\t\t•	Избегание триггеров: люди могут избегать определенных ситуаций или предметов, чтобы предотвратить появление навязчивых мыслей или снизить тревожность.\n
3.	Страдание и дисфункция:\n
\t\t•	Навязчивые мысли и действия могут вызывать значительное страдание и нарушать повседневную жизнь человека. Они могут занимать много времени и внимания, что препятствует выполнению обычных обязанностей и активностей.\n
4.	Понимание и осознание:\n
\t\t•	Люди, страдающие ОКР, часто осознают, что их навязчивые мысли и действия иррациональны или необоснованны, но все равно испытывают значительную тревожность и беспокойство.\n\n
\t\t\t\tЕсли у вас или у кого-то из ваших близких есть подобные симптомы, важно обратиться к профессиональному психотерапевту или психиатру для диагностики и лечения. Когнитивно-поведенческая терапия (КПТ) часто используется для лечения ОКР и может быть эффективной в управлении навязчивыми мыслями и действиями.\n
</string>
    <string name="obsessions_tips1">\t\t\t\tВот несколько советов, которые могут помочь в управлении навязчивыми мыслями и действиями:\n</string>
    <string name="obsessions_tips2">\t\t1.	Обращайтесь за профессиональной помощью: если навязчивые мысли и действия мешают вашей повседневной жизни или вызывают значительное страдание, обратитесь к психотерапевту или психиатру. Профессиональный совет и поддержка могут помочь вам разработать стратегии управления симптомами ОКР.\n
\t\t2.	Позитивное самовыражение: помните, что навязчивые мысли и действия не определяют вашу личность. Постарайтесь не принимать их за правду или давать им слишком большое значение. Поддерживайте позитивное самовосприятие и помните, что вы больше, чем ваши навязчивые мысли.\n
\t\t3.	Изучите техники релаксации: практикуйте методы расслабления, такие как глубокое дыхание, медитация или прогрессивная мышечная релаксация, чтобы снизить уровень тревоги и стресса, связанный с навязчивыми мыслями и действиями.\n
\t\t4.	Применяйте методы управления стрессом: найдите здоровые способы управления стрессом, такие как физические упражнения, хобби или время на природе. Уменьшение общего уровня стресса может помочь снизить интенсивность навязчивых мыслей и действий.\n
\t\t5.	Установите границы: установите границы для себя и своих мыслей. Разрешите себе время и пространство, чтобы переработать свои мысли, но не позволяйте им контролировать вас или вашу жизнь.\n
\t\t6.	Изучите стратегии управления временем: организуйте свой день таким образом, чтобы у вас было достаточно времени для выполнения своих обязанностей и занятий, но и для отдыха и релаксации. Это может помочь снизить чувство беспокойства и неопределенности, связанное с навязчивыми мыслями и действиями.\n
\t\t7.	Поддерживайте здоровый образ жизни: заботьтесь о своем физическом и эмоциональном здоровье, следите за режимом сна, питанием и упражнениями. Здоровый образ жизни может улучшить вашу общую способность справляться с навязчивыми мыслями и действиями.
</string>
    <string name="hypochondria_definition">\t\t\t\tЭто беспокойство и убеждение в том, что обычные физические симптомы являются признаками серьезного заболевания. Люди с ипохондрией часто постоянно обращают внимание на свои физические ощущения, ищут подтверждение своих опасений и могут постоянно обращаться к медицинским специалистам.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: состояние организма.\n\nСодержание страха: страх наличия болезней при нормальных результатах медицинских обследований.\n</string>
    <string name="hypochondria_sings">\t\t\t\tИпохондрия - это психологическое расстройство, характеризующееся чрезмерной обеспокоенностью и уверенностью в наличии серьезного заболевания, несмотря на отсутствие медицинских подтверждений. Симптомы ипохондрии могут быть разнообразными и включать в себя:\n\n
\t\t1.	Чрезмерное внимание к физическим ощущениям: люди с ипохондрией могут постоянно проверять свои телесные ощущения и беспокоиться о самых мелких изменениях в своем здоровье.\n
\t\t2.	Постоянные посещения врачей и медицинские обследования: ипохондрики могут часто обращаться к врачам и проходить многочисленные медицинские обследования в поисках подтверждения своих опасений о болезни.\n
\t\t3.	Избегание ситуаций, связанных с заболеваниями: люди с ипохондрией могут избегать определенных ситуаций или мест, которые они считают опасными или связанными с возможностью заражения или заболевания.\n
\t\t4.	Периоды интенсивной тревоги и стресса: симптомы ипохондрии могут усиливаться в периоды стресса или тревоги, что может приводить к ухудшению общего состояния и даже к паническим атакам.\n
\t\t5.	Переживание физических симптомов в результате стресса: люди с ипохондрией могут переживать реальные физические симптомы, такие как боли в груди, головные боли или дыхательные проблемы, которые могут быть вызваны стрессом и тревожностью.\n
\t\t6.	Непрерывный поиск информации о заболеваниях: ипохондрики могут проводить много времени в интернете, искать информацию о различных заболеваниях и симптомах, что может усиливать их беспокойство и тревогу.\n
\t\t7.	Убеждение в наличии болезни, несмотря на медицинские доказательства: несмотря на отсутствие медицинских подтверждений, люди с ипохондрией уверены в том, что у них есть серьезное заболевание, и могут отвергать любые доказательства обратного.\n
\t\t\t\tЕсли вы или кто-то из ваших близких испытывает подобные симптомы, важно обратиться за помощью к профессиональному психотерапевту или психиатру для диагностики и лечения. Когнитивно-поведенческая терапия часто используется для лечения ипохондрии и может помочь управлять беспокойством и уменьшить симптомы расстройства.\n
</string>
    <string name="hypochondria_tips1">\t\t\t\tВот несколько советов, которые могут помочь управлять ипохондрией:\n</string>
    <string name="hypochondria_tips2">\t\t1.	Обратитесь к профессионалу: если вы испытываете чрезмерную тревогу и беспокойство по поводу своего здоровья, обратитесь к психотерапевту или психиатру. Профессиональная помощь может помочь вам разобраться в своих мыслях и эмоциях, а также научиться эффективно справляться с ипохондрией.\n
\t\t2.	Ограничьте время, проведенное в интернете: избегайте постоянного поиска информации о заболеваниях в интернете, так как это может усиливать вашу тревогу. Постарайтесь ограничить время, которое вы проводите в интернете, и обратитесь к надежным источникам информации о здоровье.\n
\t\t3.	Научитесь управлять стрессом: развивайте навыки управления стрессом, такие как глубокое дыхание, медитация, йога или прогрессивная мышечная релаксация. Эти техники могут помочь снизить уровень тревожности и улучшить ваше физическое и эмоциональное благополучие.\n
\t\t4.	Поддерживайте здоровый образ жизни: правильное питание, достаточный сон и регулярные физические упражнения могут помочь поддерживать ваше физическое и эмоциональное здоровье. Избегайте избыточного употребления алкоголя и никотина, так как они могут усиливать тревожность.\n
\t\t5.	Участвуйте в активностях, приносящих удовольствие: найдите хобби или занятия, которые приносят вам удовольствие и отвлекают вас от мыслей о заболеваниях. Общение с друзьями и близкими также может помочь вам справиться с тревогой.\n
\t\t6.	Развивайте позитивное мышление: постарайтесь сосредоточиться на позитивных аспектах своей жизни и благодарности за то, что у вас есть. Практикуйте говорить себе позитивные утверждения и отвергайте негативные мысли, связанные с вашим здоровьем.\n
\t\t7.	Поддерживайте регулярные визиты к врачу: посещайте врача для регулярных медицинских осмотров и обсуждения ваших здоровых беспокойств. Это поможет вам получить объективную оценку вашего состояния здоровья и уменьшить тревогу.
</string>
    <string name="social_anxiety_definition">\t\t\t\tЭто страх перед социальными ситуациями и взаимодействием с другими людьми. Люди с социофобией часто испытывают страх оценки со стороны других, боязнь неловкости или публичного выступления, что может приводить к избеганию социальных ситуаций и изоляции.\n\n\t\t\t\tОбъект тревоги: публичные ситуации.\n\n\t\t\t\tСодержание страха: страх негативной оценки со стороны других людей.</string>
    <string name="social_anxiety_sings">\t\t\t\tСоциофобия, или социальная фобия, это расстройство, характеризующееся чрезмерным страхом перед социальными ситуациями и тревогой по поводу того, что другие люди могут судить или оценивать их отрицательно. Симптомы социофобии могут быть разнообразными и включают в себя:\n\n
\t\t1.	Избегание социальных ситуаций: люди с социофобией могут избегать мероприятий, встреч с друзьями, семейных собраний, общественных мест и других социальных ситуаций, чтобы избежать столкновения с другими людьми.\n
\t\t2.	Чувство неловкости или не комфортности в присутствии других: столкновение с другими людьми может вызывать чрезмерную тревогу, дрожь, потливость, учащенное дыхание или даже панические атаки у людей с социофобией.\n
\t\t3.	Страх перед оценкой и критикой: люди с социофобией могут опасаться оценки и критики со стороны других людей. Они могут бояться быть осужденными, смеянными или отвергнутыми в социальных ситуациях.\n
\t\t4.	Избегание глазного контакта: люди с социофобией могут избегать глазного контакта с другими людьми из-за страха перед негативной реакцией или осуждением.\n
\t\t5.	Тревога перед публичным выступлением: выступление перед аудиторией или говорение в общественных местах может вызывать чрезмерную тревогу и стресс у людей с социофобией.\n
\t\t6.	Физические симптомы: эмоциональные симптомы социофобии могут сопровождаться физическими проявлениями, такими как повышенное сердцебиение, потливость, дрожь, головокружение, тошнота или даже панические атаки.\n
\t\t7.	Снижение качества жизни: социофобия может значительно ограничивать повседневную жизнь человека и мешать ему в общении с другими людьми, в учебе, работе, установлении отношений и в других аспектах жизни.\n
</string>
    <string name="social_anxiety_tips1">\t\t\t\tСоциофобия может быть тяжелым и ограничивающим расстройством, но есть ряд стратегий, которые могут помочь справиться с этими симптомами. Вот несколько советов:\n</string>
    <string name="social_anxiety_tips2">\t\t1.	Поиск поддержки: обсудите свои беспокойства с друзьями, семьей или профессионалом в области психического здоровья. Поддержка со стороны близких или специалистов может помочь вам чувствовать себя менее изолированным и помочь вам разработать стратегии управления социофобией.\n
\t\t2.	Обращайтесь за профессиональной помощью: психотерапия, особенно когнитивно-поведенческая терапия (КПТ), может быть очень эффективной в лечении социофобии. Терапевтические методы могут помочь вам разработать стратегии справления с тревожностью и преодоления страхов перед социальными ситуациями.\n
\t\t3.	Постепенное преодоление страха: начните с малых шагов в преодолении своих страхов. Установите небольшие цели, например встречи с другом на кофе или присоединение к группе поддержки, чтобы постепенно выйти из зоны комфорта.\n
\t\t4.	Используйте техники расслабления: практика расслабляющих техник, таких как глубокое дыхание, медитация, йога или прогрессивная мышечная релаксация, может помочь снизить уровень тревоги и улучшить ваше самочувствие перед социальными ситуациями.\n
\t\t5.	Обучение стратегиям управления стрессом: научитесь распознавать признаки стресса и развивайте стратегии его управления, такие как планирование, организация и пространство для отдыха и расслабления.\n
\t\t6.	Поддерживайте здоровый образ жизни: регулярные физические упражнения, здоровое питание и достаточный сон могут помочь вам управлять стрессом и улучшить ваше самочувствие.\n
\t\t7.	Практикуйте самосознание: осознавайте свои мысли и эмоции и работайте над изменением негативных установок и убеждений о себе и других людях. Позитивное мышление и самосострадание могут помочь вам преодолеть социофобию и построить более здоровые отношения с окружающими.
</string>
    <string name="surprise_definition">\t\t\t\tУдивление - это чувство, которое возникает, когда что-то неожиданное или удивительное происходит. Это может быть положительным или отрицательным событием, которое выходит за рамки наших ожиданий. Когда мы удивляемся, мы часто замираем на мгновение, открыв рот или широко раскрыв глаза. Удивление может быть вызвано каким-то необычным событием, новым знанием или внезапным открытием. Это чувство может быть запоминающимся и заставлять нас задумываться и удивляться миру вокруг нас.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию удивление:\<n></n>
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Восклицания: "Ого!", "Вот это да!", "Невероятно!".\n
\t\t•	Вопросы: "Как это возможно?", "Что это за чудо?".\n
\t\t•	Замечания: "Я даже не знаю, что сказать!", "Это что-то совершенно новое!".\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Раскрытые глаза и открытый рот.\n
\t\t•	Поднятые брови.\n
\t\t•	Широко открытые глаза, слегка опущенные челюсти.\n
\t\t•	Возможно, руки прижимаются к груди или лицу в жесте удивления.\n
\t\t•	Иногда сопровождается быстрым взглядом вокруг или даже медленным застыванием на месте, чтобы впитать происходящее.\n\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают неожиданность и заинтригованность тем, что происходит, и показывают, что событие или информация вызывают сильное эмоциональное воздействие.
    </string>
    <string name="fear_definition">\t\t\t\tСтрах - это чувство тревоги и беспокойства, которое возникает в ответ на реальную или воображаемую угрозу или опасность. Когда мы испытываем страх, наш организм активирует биологические механизмы борьбы или бегства, что может проявляться в ускоренном сердцебиении, потливых ладонях, дрожи и напряжении мышц. Страх может быть преодоленный, но он также может быть очень мощным и заставлять нас избегать определенных ситуаций или объектов.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию страха:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Восклицания: "О боже!", "Помогите!", "Я боюсь!".\n
\t\t•	Звуки выражения страха, такие как крики или вскрики.\n
\t\t•	Прерывистые или пересеченные фразы, возможно, с затрудненным дыханием: "Не могу... дышать", "Что... что это было?".\n
\t\t•	Просьбы о помощи или обеспокоенные вопросы: "Что нам делать?", "Кто-нибудь услышал?".\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Быстрое или ускоренное дыхание.\n
\t\t•	Повышенная сердцебиение.\n
\t\t•	Сжатые или дрожащие руки.\n
\t\t•	Выражение лица, выражающее испуг: расширенные глаза, приподнятые брови, открытый рот.\n
\t\t•	Осторожное или паническое движение: бегство, отступление, защитные жесты, такие как прикрытие головы или лица руками.\n
\t\t•	Потливые ладони или дрожь в конечностях.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают страх как реакцию на воспринимаемую угрозу или опасность. Они могут быть автоматическими и неосознанными, так как организм мобилизует свои ресурсы для борьбы или бегства.
</string>
    <string name="angry_definition">\t\t\t\tЗлость - это эмоция, которая возникает в ответ на ощущение несправедливости, обиды или разочарования. Это чувство может быть мягким, как раздражение или раздражение, или оно может быть более интенсивным, превращаясь в ярость. Злость может приводить к различным реакциям, от выражения гнева до подавления его. Она может быть как короткой, так и продолжительной, и как правило, требует управления и выражения в конструктивной форме.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию злости:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Острые или агрессивные слова: "Я разозлился!", "Это неприемлемо!", "Зачем ты так поступаешь?".\n
\t\t•	Критика или осуждение: "Ты всегда так поступаешь!", "Это уже слишком!".\n
\t\t•	Упреки или угрозы: "Ты пожалеешь об этом!", "Не стоит меня раздражать!".\n
\t\t•	Прерывание или пересечение разговора: "Перестань!", "Достаточно!".\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Напряжение в мышцах: сжатые кулаки, напряженная челюсть.\n
\t\t•	Мрачный или сердитый взгляд.\n
\t\t•	Скачки сердечного ритма, повышенное дыхание.\n
\t\t•	Подавленное или резкое движение: удары по столу, махание руками, стукание ногой.\n
\t\t•	Жесты, выражающие агрессию: нахлынувшие вперед, резкие движения рук, мощные жесты.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают злость как эмоциональную реакцию на воспринимаемую несправедливость, обиду или разочарование. Они могут быть попыткой защитить себя или свои интересы, а также выразить негодование по поводу какого-то события или действия другого человека.
    </string>
    <string name="neutral_definition">\t\t\t\tСпокойствие - это состояние внутренней гармонии и покоя, когда мы чувствуем себя уравновешенными и безмятежными. В этом состоянии мы способны ясно мыслить и принимать решения, не подверженные эмоциональным колебаниям. Спокойствие может быть результатом медитации, уединения или просто приятной атмосферы вокруг нас. Оно позволяет нам чувствовать себя уверенно и подготовленными к преодолению любых вызовов.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию спокойствия:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Мягкие и спокойные слова: "Все в порядке", "Не волнуйтесь", "Все будет хорошо".\n
\t\t•	Поддержка или успокоение: "Вы можете на меня полагаться", "Давайте обсудим, что можно сделать".\n
\t\t•	Вопросы или предложения о помощи: "Чем я могу вам помочь?", "Что вы предпочитаете делать сейчас?".\n
\t\t•	Успокаивающий тон голоса, медленная речь, паузы для вдохновения и отдыха.\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Равномерное дыхание и пульс.\n
\t\t•	Расслабленное выражение лица: мягкий взгляд, расслабленные губы и челюсти.\n
\t\t•	Медленные и плавные движения: медленное махание руками, медленное движение головы или тела.\n
\t\t•	Отсутствие напряжения в мышцах: расслабленные плечи, руки, ноги.\n
\t\t•	Невозмутимое или умиротворенное выражение на лице: отсутствие признаков беспокойства или напряжения.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают спокойствие как состояние внутренней гармонии и покоя. Они могут быть признаком уверенности, контроля и понимания ситуации. Вербальные и невербальные сигналы спокойствия могут помогать успокоить других людей и создать атмосферу доверия и безопасности.
    </string>
    <string name="sad_definition">\t\t\t\tГрусть - это эмоция, которая возникает в ответ на потерю, разочарование или боль. Она может быть вызвана различными событиями, такими как разлука, смерть близкого человека или неудача. Грусть может привести к слезам, чувству пустоты или тяжести в сердце. Это естественное чувство, которое мы все время переживаем в жизни, и важно позволять себе проходить через него, чтобы начать процесс исцеления.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию грусти:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Грустные или унылые слова: "Мне так грустно", "Я чувствую себя потерянным", "Это так печально".\n
\t\t•	Выражения сожаления или скорби: "Я сожалею о потере", "Я очень расстроен", "Это такая трагедия".\n
\t\t•	Просьбы о поддержке или утешении: "Мне нужно, чтобы кто-то был со мной", "Можешь ли ты просто послушать меня?".\n
\t\t•	Стон или вздохи, иногда с прерывистой речью из-за слез: "Почему это произошло?", "Почему мне приходится страдать?".\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Опущенные плечи и голова.\n
\t\t•	Печальное или унылое выражение лица: опущенные уголки рта, сузившиеся глаза, морщины на лбу.\n
\t\t•	Плакать или проливать слезы.\n
\t\t•	Медленные и безжизненные движения: медленное движение или полное отсутствие движения.\n
\t\t•	Жесты, выражающие печаль: обхватывание себя руками, скрещивание рук или ног, постоянное махание рукой или поглаживание волос.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают грусть как эмоциональную реакцию на потерю, разочарование или боль. Они могут сопровождаться физическими и эмоциональными проявлениями печали и помогать человеку выразить свои чувства и начать процесс исцеления.
    </string>
    <string name="disgust_definition">\t\t\t\tНеприязнь - это чувство негативного отношения или антипатии к кому-то или чему-то. Это может быть вызвано различными факторами, такими как непонимание, разногласия или просто несовместимость характеров. Неприязнь может выражаться в отношении критики, избегания контакта или даже агрессивного поведения. Важно быть в состоянии распознавать и управлять этой эмоцией, чтобы избежать конфликтов и сохранить гармонию в отношениях.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию неприязни:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Критика и оскорбления: "Я не могу тебя терпеть", "Ты всегда такой неприятный", "Твои поступки меня раздражают".\n
\t\t•	Ирония и сарказм: "О, как прекрасно, что ты снова здесь", "Ты умный, как всегда".\n
\t\t•	Отрицательные комментарии о личности: "Ты эгоистичен", "Ты никогда ничего не делаешь правильно".\n
\t\t•	Избегание общения: отказ от разговора, молчание, отсутствие ответов на вопросы.\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Холодный и отстраненный взгляд.\n
\t\t•	Закрытая поза: скрещенные руки, сложенные ноги.\n
\t\t•	Напряженное выражение лица: нахмуренные брови, сжатые губы.\n
\t\t•	Отвод взгляда или отвернутая голова.\n
\t\t•	Избегание физического контакта: отступление, уход в сторону.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают неприязнь как негативное отношение или антипатию к кому-то или чему-то. Они могут быть средством защиты, проявлением недовольства или попыткой выразить дистанцию и отторжение. Понимание этих сигналов важно для эффективного взаимодействия и улучшения отношений.
    </string>
    <string name="happy_definition">\t\t\t\tСчастье - это положительное эмоциональное состояние, когда мы чувствуем радость, удовлетворение и благополучие. Оно может быть вызвано различными событиями или обстоятельствами, такими как успех, любовь, или просто наслаждение прекрасным моментом. Счастье часто сопровождается улыбкой, смехом и чувством благодарности. Это чувство дает нам энергию и вдохновение, чтобы двигаться вперед и преодолевать препятствия.\n\n
\t\t\t\tВот как могут проявляться вербальная и невербальная реакции на эмоцию счастья:\n
1. Вербальная реакция:\n
\t\t•	Положительные восклицания: "Ура!", "Как здорово!", "Я так счастлив!".\n
\t\t•	Выражения радости и благодарности: "Спасибо жизни!", "Счастье просто!", "Это лучший день в моей жизни!".\n
\t\t•	Поддержка и восхищение: "Ты просто молодец!", "Молодчина!", "Я горжусь тобой!".\n
\t\t•	Пожелания счастья и удачи: "Пусть у тебя всегда будет так здорово!", "Пусть это счастье длится вечно!".\n
2. Невербальная реакция:\n
\t\t•	Яркая улыбка и сияющие глаза.\n
\t\t•	Расслабленная и открытая поза: прямая спина, раскрытые руки, открытые ладони.\n
\t\t•	Быстрые и энергичные движения: пляски, прыжки, обнимания.\n
\t\t•	Быстрое и ритмичное дыхание, часто смех и радостные вздохи.\n
\t\t•	Жесты выражающие радость: поднятые руки вверх, легкое похлопывание в ладоши, прыжки в воздухе.\n
\t\t\t\tЭти реакции выражают счастье как положительное эмоциональное состояние, когда мы чувствуем радость, удовлетворение и благополучие. Они могут быть вызваны различными событиями или обстоятельствами, и они часто сопровождаются улыбкой, смехом и чувством благодарности. Взаимодействие с людьми, проявляющими счастье, может поднять настроение и создать позитивную атмосферу.
    </string>
    <string name="registration">Регистрация</string>
    <string name="note">\t\t\t\tПримечание: Эти рекомендации по эмоциональному состоянию предоставляются исключительно в информационных целях и не должны рассматриваться как замена медицинской консультации или профессионального медицинского совета. Важно понимать, что каждый человек индивидуален, и у каждого могут быть уникальные физические и психологические характеристики, включая возможные аллергии, болезни или медицинские условия. Перед принятием каких-либо решений о своем здоровье или принятии рекомендаций по эмоциональному состоянию следует обязательно проконсультироваться с квалифицированным медицинским специалистом или врачом. Этот профессиональный совет поможет убедиться, что рекомендации и советы соответствуют индивидуальным потребностям и особенностям здоровья каждого человека.</string>
    <string name="emotion_list">
\t\t\t\t7. Счастье\n
\t\t\t\t6. Удивление\n
\t\t\t\t5. Спокойствие\n
\t\t\t\t4. Страх\n
\t\t\t\t3. Злость\n
\t\t\t\t2. Грусть\n
\t\t\t\t1. Неприязнь
</string>
    <string name="test">Тестирование</string>
    <string name="emotion_test">Эмоциональный опросник</string>
    <string name="cogni_test">Когнитивный опросник</string>
    <string name="test_question_count">Вопрос №%d из 57</string>
    <string name="answerListMale">1 – Полностью не согласен\n2 – Согласен в малой степени\n3 – Согласен почти наполовину\n4 – Согласен наполовину\n5 – Согласен более чем наполовину\n6 – Согласен почти полностью\n7 – Согласен полностью
    </string>
    <string name="answerListFemale">1 – Полностью не согласна\n2 – Согласна в малой степени\n3 – Согласна почти наполовину\n4 – Согласна наполовину\n5 – Согласна более чем наполовину\n6 – Согласна почти полностью\n7 – Согласна полностью
</string>
    <string name="AKtext">Активное/пассивное отношение</string>
    <string name="BOtext">Бодрость/уныние</string>
    <string name="TOtext">Тонус высокий/низкий</string>
    <string name="PAtext">Раскованность/напряженность</string>
    <string name="CNtext">Спокойствие/тревога</string>
    <string name="YCtext">Устойчивость эмоц. тона</string>
    <string name="YDtext">Удовлетворенность жизнью</string>
    <string name="POtext">Положительный образ себя</string>
    <string name="testResultText">\t\tВысокие оценки - более 60 баллов.\n\t\tНизкие оценки - менее 40 баллов.\n\n
\t\t<b>• Шкала «активное – пассивное отношение к жизненной ситуации».</b>\n
Высокие оценки. Выражено активное, оптимистическое отношение к жизненной ситуации, есть готовность к преодолению препятствий, вера в свои возможности. Ощущение сил для преодоления препятствий и достижения своих целей. Жизнерадостность выше, чем у большинства людей.\n
Низкие оценки. Пассивное отношение к жизненной ситуации, в оценке многих жизненных ситуаций преобладает пессимистическая позиция, неверие в возможность успешного преодоления препятствий.\n
Понятия «вера» и «уверенность» применяются и к психическим состояниям, и к чертам личности. Уверенность необходима для настойчивости в преодолении трудностей. Для диагностики состояний и настроений особенно важно учитывать крепость веры в достижение своих целей, выявлять активную или пассивную позицию по отношению к сложившейся жизненной ситуации. Данная шкала позволяет составить представление о характеристике состояния, в большинстве случаев сильнее зависящей от соответствующего свойства личности – активности, чем от других факторов. Следует учесть, что активность лишь относительно устойчива, поскольку предрасположенность к активному или пассивному отношению, реагированию зависит от множества текущих обстоятельств социальной среды, а также событий, предшествующего жизненного периода личности.\n
Данный параметр состояния особенно важен при диагностике стрессовых состояний. Экспериментальное исследование динамики психического состояния при действии неблагоприятных факторов среды обитания показало возрастающую роль активационных компонентов в структуре состояния.\n\n
\t\t<b>• Шкала «бодрость – уныние».</b>\n
Высокие оценки. Повышенное, бодрое настроение, преобладает положительный эмоциональный фон. Расширение интересов, ожидание радостных событий в будущем. Выражено желание действовать.\n
Низкие оценки. Пониженное, печальное настроение, уныние, преобладает отрицательный эмоциональный фон. Свойственны: разочарованность ходом событий, сужение интересов, в картине будущего мрачные тона, смысл будущего неясен. При очень высоких оценках – подавленность, чувство грозящего несчастья, гипотимность.\n\n
\t\t<b>• Шкала «тонус: высокий – низкий».</b>\n
Высокие оценки. Характерна высокая активность, стеническая реакция на возникающие трудности. Субъективные ощущения внутренней собранности, запаса сил, энергии. Готовность к работе, в том числе длительной.\n
Низкие оценки. Характерна усталость, несобранность, вялость, инертность, низкая работоспособность. Меньше возможностей проявлять активность, расходовать энергию, уменьшен ресурс сил, повышена утомляемость. Склонность проявлять астенические реакции на возникающие трудности.\n
Особенности субъективного ощущения силы, энергии имеют большое значение для более точного определения психических состояний. Вариабельность этой характеристики значительна и может нести важную диагностическую информацию. В ситуации острого стресса человек чаще испытывает ощущения подъема сил, но часто наблюдается и противоположная картина – ощущения слабости. Сходная картина может наблюдаться и в затяжном стрессе. Энергические характеристики для любого психического состояния являются важнейшим измерением. Особенно необходимы они для прогноза развития состояния индивида. В диагностике стрессовых состояний они дают ценные данные о глубине стресса. Под работоспособностью мы имеем в виду не только ту, которая проявляется в профессиональной деятельности, но и в других видах деятельности и поведения.\n\n
\t\t<b>• Шкала «раскованность – напряженность».</b>\n
Высокие оценки. В текущей ситуации человек не усматривает вызова, стоящие проблемы в значительной степени разрешены или успешно решаются. Желаемые цели воспринимаются как вполне достижимые. Возможно, что ситуация оценивается как неразрешимая, но ее активное отвержение отсутствует, эмоциональная острота непринятия стерта. Нет сильного стремления осуществлять какие-либо изменения в себе, своем поведении или в ситуации, интенсивно выполнять необходимые преобразования, расширять владение ситуацией. Характерна раскованность. При очень высоких оценках – безразличие, успокоенность.\n
Низкие оценки. Преобладает интенсивное стремление осуществить необходимое, в более полной мере действовать, вести себя желаемым образом. Переживание большой значимости происходящих в жизни субъекта событий, текущей ситуации; переживание повышенной значимости осуществляемого поведения, деятельности. Свойственно увеличенное вовлечение ресурсов или активизация защитных механизмов.\n
Под напряженностью в данном случае имеется в виду преимущественно эмоциональная напряженность. Другой часто обсуждаемый вид напряженности – операционная напряженность, возникающая в процессе деятельности и являющаяся функцией (следствием) сложности этой деятельности. «Деловая» напряженность является некоторой интеграцией интенсивности различных видов деятельности и поведения. Возрастание операционной или деловой напряженности приводит в определенной степени (в большей или меньшей в зависимости от конкретной жизненной ситуации) к повышению эмоциональной напряженности.\n\n
\t\t<b>• Шкала «спокойствие – тревога».</b>\n
Высокие оценки. Большая уверенность в своих силах и возможностях, чем у большинства людей.\n
Низкие оценки. Наличествует склонность испытывать беспокойство в широком круге жизненных ситуаций, видеть угрозу престижу, благополучию, независимо от того, насколько реальны причины. Ожидание событий с неблагоприятным исходом, предчувствие будущей угрозы (наказания, потери уважения или самоуважения) без ясного осознания ее источников.\n
В психическом состоянии переживание тревоги имеет определяющее значение для ряда других явлений. Именно тревога усиливает звучание эмоциогенных раздражителей различной силы, в том числе и незначительных, увеличивая интенсивность отрицательных эмоций, усугубляя их негативное влияние на сознание, поведение и деятельность. Шкала предназначена для измерения уровня генерализованной тревоги. В литературе она обозначается также терминами «свободно плавающая», «немотивированная» и др. Среди видов тревоги для этого вида в наибольшей степени характерны длительные, долго не затухающие эмоциональные переживания.\n\n
\t\t<b>• Шкала «устойчивость – неустойчивость эмоционального тона».</b>\n
Высокие оценки. Преобладает ровный положительный эмоциональный тон, спокойное протекание эмоциональных процессов. Высокая эмоциональная устойчивость, в состоянии эмоционального возбуждения сохраняется адекватность и эффективность психической саморегуляции, поведения и деятельности. Очень низкие оценки можно интерпретировать как эмоциональную ригидность.\n
Низкие оценки. Снижена эмоциональная устойчивость, легко возникает эмоциональное возбуждение, настроение изменчиво, повышена раздражительность, преобладает негативный эмоциональный тон.\n\n
\t\t<b>• Шкала «удовлетворенность – неудовлетворенность жизнью в целом (ее ходом, процессом самореализации)».</b>\n
Высокие оценки. Удовлетворенность жизнью в целом, ее ходом, самореализацией, тем, как идет жизнь. Человек ощущает способность брать на себя ответственность и возможность делать свой выбор, в котором слышен голос собственного «Я». Субъект чувствует готовность преодолеть трудности в реализации своих способностей (если высшие потребности активизированы). Достаточно высокая оценка личностной успешности.\n
Низкие оценки. Неудовлетворенность жизнью в целом, ее ходом, процессом самореализации и тем, как именно в настоящее время разворачиваются основные жизненные события. Низкая оценка личностной успешности. В настоящее время человек не нашел себя полностью, не раскрыл, не ощутил в себе надежных внутренних опор, не чувствует способности требовать от самого себя правдивых ответов. Часто характерен уход в сомнения, который позволяет уклониться от необходимости делать жизненный выбор, прислушиваясь прежде всего к самому себе, принимая на себя ответственность за то, что с тобой происходит.\n
Разумеется, одна шкала не может представить интегративную характеристику личностной самореализации. Однако было бы большой ошибкой, ставя задачу диагностики настроения, отказаться хотя бы от приближенного измерения этой стороны настроения. Мы исходили из того, что затруднения в процессе самореализации приводят к переживаниям объемного эмоционального дискомфорта. Данная характеристика имеет особую диагностическую значимость в индивидуальной консультативной и психокоррекционной работе. Переживания полноты жизни – одна из основных опор психологической устойчивости личности. Ощущения опустошенности являются фактором риска возникновения невротических и депрессивных расстройств, алкогольной зависимости.\n\n
\t\t<b>• Шкала «положительный – отрицательный образ самого себя».</b>\n
Эта шкала вспомогательная, она позволяет определить критичность самооценивания (низкую или высокую), адекватность самооценивания.\n
Очень высокие оценки говорят о недостаточно развитом понимании себя. Сумма более 65 баллов дает основания предполагать низкую критичность в самооценивании, недостаточную адекватность самооценки, неискренность. Другими причинами могут быть: отрицательное отношение к обследованию, влияние сильной заинтересованности обследуемого в «положительных, хороших» результатах обследования.\n
Оценки 60–64 балла означают сниженную критичность в самооценивании, недостаточную адекватность самооценки. Если по шкалам «Ус», «Сп» или «Уд» получены высокие оценки – более 60, то, скорее всего, данные в целом недостаточно надежны.\n
Показатели в диапазоне 40–59 характеризуют степень принятия личностью себя. Чем выше стандартный балл, тем ниже критичность самооценивания и больше принятие себя со всеми своими недостатками. При оценках менее 50 баллов есть основания говорить о достаточной искренности в ответах, выраженном стремлении к адекватности в оценке своих психологических особенностей и своего состояния, о критичности в самооценивании.\n
Низкие оценки – менее 40 баллов – говорят не только о высокой критичности в оценке себя и большом стремлении быть искренним, но и о негативном отношении к себе.
</string>
    <string name="exitText">Выход</string>
    <string name="cogni_test_question_count">Вопрос №%d из 45</string>
    <string name="answerListCogni">1 – Никогда\n2 – Иногда\n3 – Часто\n4 – Всегда</string>
    <string name="cogniResultView">\t\tЕсли значение балла для конкретной шкалы составляет 2 и выше, это указывает на то, что у пользователя есть склонность к описанным проявлениям, связанным с этой шкалой. Это означает, что пользователь часто или интенсивно проявляет характеристики, описанные в данной шкале.\n
\t\tЕсли значение балла для конкретной шкалы ниже 2, то склонность к описанным проявлениям у пользователя менее выражена или отсутствует. Это означает, что пользователь скорее всего не проявляет те характеристики, которые описаны в данной шкале или проявляет их в меньшей степени.\n\n
\t\t<b>1. Персонализация.</b>\nОжидание враждебного и неодобрительного отношения к себе; любое несогласие или замечание воспринимаются как отвержение, подавление или унижение.\n
Проявления: фиксация на критических замечаниях и несогласии с другими, обидчивость, недоверие и настороженность, ожидание негативно-пристрастного отношения к себе, упреков, обмана, отвержения и унижения со стороны других.\n\n
\t\t<b>2. Чтение мыслей.</b>\nСклонность приходить к недостаточно логически обоснованным выводам; тенденция «додумывать» за других людей, опираясь на субъективные ожидания, интуитивные оценки и проекции.\n
Проявления: односторонние, как правило, негативные суждения о намерениях, поступках и оценках других людей; неумение логически и с различных сторон рассмотреть причины и обстоятельства поведения окружающих.\n\n
\t\t<b>3. Упрямство.</b>\nНастойчивое стремление отстаивать свою самооценку, связанное со страхом ошибиться, эгоцентрическая иерархизация и сужение проблемного поля.\n
Проявления: негибкость суждений, преобладание эгоцентрических защитных суждений и бездействия, склонность явно или скрыто оспаривать мнение и предложения других людей «из принципа», отождествляя себя с предметом спора.\n\n
\t\t<b>4. Морализация.</b>\nДекларирование повышенной моральной ответственности, стремление к обеспечению безопасности за счет морального контроля над окружающими.\n
Проявления: преобладание моральных суждений и оценок в восприятии явлений и людей, представляющих потенциальное неудобство или опасность.\n\n
\t\t<b>5. Катастрофизация.</b>\nСклонность преувеличивать значимость проблем и бурно на них реагировать, как правило, вследствие прямого столкновения идеализированных представлений о себе и окружающих с реальностью.\n
Проявления: обостренное, негативно преувеличенное реагирование на проблемы, выражающееся в нереалистичном ожидании угрозы жизни, здоровью, благосостоянию, общественному статусу, в потере доверия и в уверенности в обмане со стороны других; склонность к аффективно-шоковым и диссоциативным реакциям.\n\n
\t\t<b>6. Выученная беспомощность.</b>\nОбесценивание собственного «я», принижение своих возможностей и способностей, сопряженное со стремлением снять с себя ответственность за жизненные неудачи, и декларирование пессимистической установки.\n
Проявления: повторяющееся очевидное обесценивание своих возможностей, положения и достижений, стремление к поиску защиты и покровительства, декларирование своей слабости и беспомощности как оправдание неудач и нежелания активно преодолевать имеющиеся затруднения.\n\n
\t\t<b>7. Максимализм.</b>\nАмбициозность и крайность в оценках, потребность в восхищении, выражающаяся через нарциссическую безупречность.\n
Проявления: крайность в суждениях, тенденция преувеличивать свои достижения и упрекать окружающих в их недооценке, комплекс Золушки (фрустрация ожиданий восхищения как награды за трудолюбие и безупречность), обесценивание других за лень и необязательность.\n\n
\t\t<b>8. Преувеличение опасности.</b>\nУклонение от непредвиденных обстоятельств, избегание рисков, ответственности и соперничества вследствие преувеличения опасностей.\n
Проявления: самоограничения и повышенный самоконтроль со ссылками на многочисленные или преувеличенные опасности, неблагоприятные обстоятельства и/или недоброжелательное отношение; избегающая осторожность и пассивность.\n\n
\t\t<b>9. Гипернормативность.</b>\nОтождествление себя с социальными нормами, перфекционизм, стремление обезопасить себя за счет тщательного следования нормам и социальным предписаниям.\n
Проявления: безусловная и не всегда критичная приверженность правилам, нормам поведения и этикету, исполнительность и тщательность, избыточная вежливость и аккуратность во взаимоотношениях, тенденция к вынесению оценок исходя из принятых в данной группе социальных нормативов.</string>
</resources>